{
    "question": "selama pandemi covid 19 pasar online menjadi salah satu pilihan konsumen dalam belanja memenuhi beberapa kebutuhan identifikasi dampak positif dan negatif pasar on line\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif kita bisa berbelanja tanpa tatap muka dan mengurangi corona bertambah</p><p></p><p>dampak negatif nya kurasa kualitas barang kadang tidak sesuai yg kita inginkan sedangkan kita tia</p><p>dak boleh mengembalikan nya lagi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pemanfaatan-lahan-untuk-industri-peternakan-dan-perumahan-merupa-151",
            "question": "Pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....    a. Dataran rendah\r\n\r\n b. dataran tinggi \r\n\r\n c. daerah sungai\r\n\r\n d. daerah laut\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n Pembelajaran Kelas 4 Ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Dataran rendah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dataran rendah dapat dimanfaatkan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan untuk memperoleh keuntungan dan laba serta pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....</p><p>Jawaban =</p><p>A. Dataran rendah</p><p>Penjelasan =</p><p>dataran rendah merupakan dataran yang rata atau polos mencakup lebih dari sepertiga luas dataran di dunia.</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-yang-menyebabkan-kebangkrutan-voc-adalah-480",
            "question": "Salah satu faktor yang menyebabkan kebangkrutan VOC adalah....\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Banyak pegawai VOC yang melakukan korupsi</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "letak-astronomisnya-wilayah-asia-terletak-pada-garis-lintang-233",
            "question": "Letak astronomisnya wilayah Asia terletak pada garis lintang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kawasan Asia Tenggara secara astronomis terletak pada 28\u00b0LU\u201311\u00b0LS dan 93\u00b0BT\u2013141\u00b0BT.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-dunia-semakin-maju-dengan-kecanggihan-teknologi-komuniksi-253",
            "question": "ketika dunia semakin maju dengan kecanggihan teknologi komuniksi apkah komunikasi interpersonal masih diperlukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iya masih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena manusia memperlukan itu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harimau-masuk-ke-pemukiman-penduduk-dan-memangsa-hewan-ternak-kon-114",
            "question": "Harimau masuk ke pemukiman penduduk dan memangsa hewan ternak kondisi tersebut disebabkan oleh?    a.penggunnaan pestisida\r\nb.perburuan liar \r\nc. reboisasi hutan \r\nd.ladang berpindah \r\n\r\n tolong dijawab mau di kumpul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. LADANG BERPINDAH</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>harimau masuk ke pemukiman warga karena hutan yang mereka tempati dibabat habis atau ditebang sehingga mereka kehilangan tempat tinggal dan kelaparan</p><p></p><h2><strong><em><u>\u2728</u></em></strong><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU</u></em></strong><strong><em><u>\u2728</u></em></strong></h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-3-faktor-pendorong-langsa-barat-ke-indonesia-212",
            "question": "3.\r\nTuliskan 3 faktor pendorong Langsa barat ke Indonesia !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor-faktor pendorong bangsa barat datang ke Indonesia adalah</p><p>\u2022Jatuhnya konstantinopel yang mengakibatkan \u2022harga rempah-rempah di Eropa mahal.</p><p>\u2022Revolusi Industri yang mendorong terciptanya \u2022kompas, mesin uap, dan mesin pintal.</p><p>\u2022Motivasi 3G (Gold, Glory, Gospel).</p><p>\u2022Kekayaan rempah-rempah Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kebajikan-pemerintah-untuk-mendorang-ekspor-2jelaskan-tentan-951",
            "question": "1.4 kebajikan pemerintah untuk mendorang ekspor\r\n2.Jelaskan tentang pengertian revolusi Industri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. - menjaga perjanjian dagang internasional.</p><p></p><p> - memberi kemudahan kepada produsen barang ekspor.</p><p></p><p> - menjaga kestabilan nilai tukar rupiah.</p><p></p><p> - meningkatkan promosi.</p><p></p><p>2. Revolusi Industri adalah perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi, dimana industri berubah dari proses yang memebutuhkan pekerja berjumlah banyak dan dilakukan dengan cara manual, menjadi proses yang dikerjakan secara massal oleh mesin.</p><p></p><p><strong>revolusi industri</strong> merupakan periode antara tahun 1750-1850 di mana terjadinya perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi serta memiliki dampak yang mendalam terhadap kondisi sosial, ekonomi, dan budaya di dunia.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa :)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-amatilah-gambar-di-samping-kenampakan-alam-wilayah-daratan-y-843",
            "question": "25. Amatilah gambar di samping!    Kenampakan alam wilayah daratan yang\r\nditunjukkan anak panah adalah ....\r\nA. danau\r\nB. pantai\r\nC. selat\r\nD. tanjung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C. </strong><strong>selat</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>ya</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "37-gubernur-jenderal-voc-yang-pertama-adalah-a-pieter-both-b-j-802",
            "question": "37. Gubernur jenderal VOC yang pertama adalah    A. Pieter Both\r\nB. Johan Van Olden Barneveld\r\nC. Van Deventer\r\nD. Van Den Bosch\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Van Den Bosch</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadikan jawaban tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berlian-belerang-dan-fosfat-merupakan-contoh-dari-jenis-sumber-da-244",
            "question": "berlian belerang dan fosfat merupakan contoh dari jenis sumber daya alam sumber daya alam bukan logam B sumber daya alam logam C sumber daya alam industri D sumber daya alam bukan industri mohon di jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya adalah</p><p>A.Sumber daya alam bukan logam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}